特朗普能源顧問 : 美國有能力將葉岩油產量翻一倍

作為特朗普的能源顧問，美國大陸資源公司CEO表示，美國有能力把葉岩油產量翻一倍。而與此同時，美國部分地區葉岩油生產成本已經追平伊朗了。

週四，CNBC援引美國大陸資源公司(Continental Resources) CEO Harold Hamm表示，美國的石油生產商有能力把該國的石油產量翻一倍，至2000萬桶/日，但這樣做會打壓油價。大陸資源公司是突破貝肯油田鑽采瓶頸的葉岩油開發技術先行者。

位於北達科達州的貝肯葉岩油田是美國最繁榮葉岩油產地之一。Hamm就是通過在貝肯岩層(Bakken formation)開發新的鑽探方法，以獲取財富，他雖然沒有為新的鑽探方法提供一個時間表，但這無疑是一個艱辛的任務。

自2008年以來，美國葉岩油產量飆升，引發以沙特為首的OPEC作出反應——採取低價策略擠出葉岩油。作為特朗普的能源顧問，Harold Hamm承認，石油產量再激增存在困難。

“我們可以從1000萬桶增產至2000萬桶，但關鍵在於不能供應太多石油而導致供給過剩，否則油價崩潰，對每一個人都不是一件好事，”Harold Hamm稱，不過“美國有潛力。”

潛台詞 : 你班中東佬最好就減產 ，我睇住你地黎食